msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputRandomNumber.cjsx line 132
msgid "Choose a random number between"
msgstr "임의 숫자 선택 범위"

#. this comes from file src/js/app/components/EditProgramIcon.cjsx line 57
msgid "Project Image"
msgstr "프로젝트 이미지"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 3
msgid "Blank Project"
msgstr "새 프로젝트"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 8
msgid "Dash Moves"
msgstr "Dash 이동"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 13
msgid "Loopy Shapes"
msgstr "이상한 모양"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 18
msgid "Dashing Around"
msgstr "빠르게 이동"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 23
msgid "Tag you're it"
msgstr "태그 놀이를 해보아요"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 28
msgid "Dance With Dash"
msgstr "Dash와 함께 춤추기"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 33
msgid "Dot Light Moves"
msgstr "Dot 라이트 이동"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 38
msgid "Cookie Jar Trap"
msgstr "쿠키 병 트랩"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 43
msgid "Fight the Fire"
msgstr "불끄기"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 48
msgid "Simon Says"
msgstr "사이몬 가라사대"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 53
msgid "Hide and Seek"
msgstr "숨바꼭질"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 58
msgid "Weird Robot"
msgstr "이상한 로봇"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 63
msgid "Dash The Snake"
msgstr "스네이크 Dash"

#. this comes from file assets/blockly_programs/presetPrograms.json line 68
msgid "Hot Potato"
msgstr "핫 포테이토"

#. this comes from file src/js/app/components/NewProgram.cjsx line 93
msgid "Create New Project"
msgstr "새 프로젝트 만들기"

#. this comes from file src/js/app/components/NewProgram.cjsx line 104
msgid "Name your Project"
msgstr "프로젝트 이름 지정"

#. this comes from file src/js/app/components/NewProgram.cjsx line 135
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#. this comes from file src/js/app/components/FtueDialog.cjsx line 24
msgid "Blockly has been updated!"
msgstr "Blockly가 업데이트되었습니다!"

#. this comes from file src/js/app/components/FtueDialog.cjsx line 31
msgid "Start the first puzzle"
msgstr "첫 번째 퍼즐 시작"

#. this comes from file src/js/blocks/logic.jsx line 25
msgid "Wait for{0}{1}"
msgstr "{0}{1} 대기"

#. this comes from file src/js/blocks/logic.jsx line 38
msgid "Repeat forever"
msgstr "영구 반복"

#. this comes from file src/js/blocks/logic.jsx line 47
msgid "Repeat while"
msgstr "반복 기간"

#. this comes from file src/js/blocks/logic.jsx line 66
msgid "Repeat until"
msgstr "다음 상태까지 반복"

#. this comes from file src/js/blocks/logic.jsx line 84
msgid "If"
msgstr "If"

#. this comes from file src/js/blocks/logic.jsx line 102
msgid "If"
msgstr "If"

#. this comes from file src/js/blocks/logic.jsx line 107
msgid "Else"
msgstr "Else"

#. this comes from file src/js/blocks/logic.jsx line 122
msgid "Repeat{0}times"
msgstr "{0}회 반복"

#. this comes from file src/js/blocks/logic.jsx line 140
msgid "Wait for{0}seconds"
msgstr "{0}초 대기"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputFunctionSelect.cjsx line 91
msgid "You have no functions to call. Add a new function first!"
msgstr "아직 지정한 기능이 없습니다. 새 기능을 먼저 추가하세요!"

#. this comes from file src/js/app/components/PuzzleList.cjsx line 43
msgid "Puzzles"
msgstr "퍼즐"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 16
msgid "Say"
msgstr "말하기"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 26
msgid "Animal"
msgstr "동물"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 36
msgid "Transport"
msgstr "이동"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 46
msgid "Weird"
msgstr "이상한"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 56
msgid "My sounds"
msgstr "내 소리"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 58
msgid "#1"
msgstr "#1"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 59
msgid "#2"
msgstr "#2"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 60
msgid "#3"
msgstr "#3"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 61
msgid "#4"
msgstr "#4"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 62
msgid "#5"
msgstr "#5"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 63
msgid "#6"
msgstr "#6"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 64
msgid "#7"
msgstr "#7"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 65
msgid "#8"
msgstr "#8"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 66
msgid "#9"
msgstr "#9"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 67
msgid "#10"
msgstr "#10"

#. this comes from file src/js/blocks/sound.jsx line 68
msgid "( Random )"
msgstr "( 무작위 )"

#. this comes from file src/js/app/models/presets.coffee line 14
msgid "Blank Project12131234"
msgstr "새 프로젝트12131234"

#. this comes from file src/js/app/models/presets.coffee line 14
msgid "Blank Project12312312321"
msgstr "새 프로젝트12312312321"

#. this comes from file src/js/app/models/presets.coffee line 14
msgid "Blank 3q242345 Project"
msgstr "빈 3q242345 프로젝트"

#. this comes from file src/js/app/models/presets.coffee line 14
msgid "Blank Project"
msgstr "새 프로젝트"

#. this comes from file src/js/app/models/presets.coffee line 14
msgid "Blank Project"
msgstr "새 프로젝트"

#. this comes from file src/js/blocks/functions.jsx line 94
msgid "Function"
msgstr "기능"

#. this comes from file src/js/blocks/functions.jsx line 112
msgid "Call"
msgstr "호출"

#. this comes from file src/js/app/components/PuzzleChrome.cjsx line 81
msgid "My First Program"
msgstr "내 첫 번째 프로그램"

#. this comes from file src/js/core/OutlineBlock.js line 24
msgid "Add Block Here"
msgstr "여기에 블록 추가"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputEyePattern.cjsx line 61
msgid "All off"
msgstr "모두 끄기"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputEyePattern.cjsx line 63
msgid "All on"
msgstr "모두 켜기"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputEyePattern.cjsx line 65
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 24
msgid "Look Up/Down Angle"
msgstr "위/아래 보기 각도"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 25
msgid "The up/down angle of Dash's head from -7 to 22 degrees. Positive means up, negative means down."
msgstr "Dash가 위/아래로 머리를 움직이는 각도 범위는 -7도에서 22도까지입니다. 양수는 위쪽, 음수는 아래쪽을 의미합니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 30
msgid "Look Left/Right Angle"
msgstr "왼쪽/오른쪽 보기 각도"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 31
msgid "The left/right angle of Dash's head from -135 to 135 degress. Positive means right, negative means left."
msgstr "Dash가 왼쪽/오른쪽으로 머리를 움직이는 각도 범위는 -135도에서 135도까지입니다. 양수는 오른쪽, 음수는 왼쪽을 의미합니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 36
msgid "Voice Direction"
msgstr "목소리 방향"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 37
msgid "The angle of your voice from Dash from -180 to 180 degrees. If you are in front of Dash, the value is 0. Positive means right, negative means left."
msgstr "Dash가 내는 소리의 각도 범위는 -180도에서 180도까지입니다. Dash 앞쪽에 있는 경우의 값은 0입니다. 양수는 오른쪽, 음수는 왼쪽을 의미합니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 42
msgid "Obstacle From Left Sensor"
msgstr "왼쪽 센서와 장애물 사이 거리"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 43
msgid "How far something is from Dash's front left sensor. Values can be 0 (nothing), 1 (near), or 2 (far)."
msgstr "Dash의 전면 왼쪽 센서로부터의 물체 거리를 나타냅니다. 값은 0(제로), 1(가까운 거리) 또는 2(먼 거리)입니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 48
msgid "Obstacle From Right Sensor"
msgstr "오른쪽 센서와 장애물 사이 거리"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 49
msgid "How far something is from Dash's front right sensor. Values can be 0 (nothing), 1 (near), or 2 (far)."
msgstr "Dash의 전면 오른쪽 센서로부터의 물체 거리를 나타냅니다. 값은 0(제로), 1(가까운 거리) 또는 2(먼 거리)입니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 54
msgid "Obstacle From Back Sensor"
msgstr "후면 센서와 장애물 사이 거리"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableSensors.js line 55
msgid "How far something is from Dash's back sensor. Values can be 0 (nothing), 1 (near), or 2 (far)."
msgstr "Dash의 후면 센서로부터의 물체 거리를 나타냅니다. 값은 0(제로), 1(가까운 거리) 또는 2(먼 거리)입니다."

#. this comes from file src/js/app/components/EditProgram.cjsx line 86
msgid "Project Name"
msgstr "프로젝트 이름"

#. this comes from file src/js/app/components/EditProgram.cjsx line 93
msgid "Name your Project"
msgstr "프로젝트 이름 지정"

#. this comes from file src/js/app/models/puzzleManager.coffee line 110
msgid "New Puzzle"
msgstr "새 퍼즐"

#. this comes from file src/js/app/models/puzzleManager.coffee line 110
msgid "A new puzzle is now available! Try it out"
msgstr "이제 새 퍼즐을 사용할 수 있습니다! 시도해 보세요"

#. this comes from file src/js/blocks/variables.jsx line 21
msgid "Set{0}={1}"
msgstr "Set{0}={1}"

#. this comes from file src/js/blocks/variables.jsx line 42
msgid "Change{0}by{1}{2}"
msgstr "Change{0}by{1}{2}"

#. this comes from file src/js/blocks/variables.jsx line 64
msgid "If"
msgstr "If"

#. this comes from file src/js/blocks/variables.jsx line 89
msgid "If"
msgstr "If"

#. this comes from file src/js/blocks/variables.jsx line 95
msgid "Else"
msgstr "Else"

#. this comes from file src/js/blocks/variables.jsx line 119
msgctxt "this is Do as in \"Do this thing\""
msgid "Do"
msgstr "함"

#. this comes from file src/js/blocks/variables.jsx line 157
msgid "Repeat while"
msgstr "반복 기간"

#. this comes from file src/js/app/components/ChallengeHint.cjsx line 34
msgid "Helpful hint!"
msgstr "유용한 힌트!"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 38
msgid "Drive"
msgstr "운전"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 40
msgid "cm"
msgstr "cm"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 43
msgid "Make Dash drive by distance in cm. Positive means forward, negative means backward."
msgstr "Dash의 운전 거리 단위는 cm입니다. 양수는 전진, 음수는 후진을 의미합니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 47
msgid "Turn"
msgstr "회전"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 49
msgid "degrees"
msgstr "도"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 52
msgid "Make Dash turn in place by degrees. Positive means right, negative means left."
msgstr "Dash의 회전 각도를 '도' 단위로 지정합니다. 양수는 오른쪽, 음수는 왼쪽을 의미합니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 56
msgid "Wheel Speed L/R"
msgstr "왼쪽/오른쪽 바퀴 속도"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 58
msgid "cm/s"
msgstr "cm/s"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 59
msgid "cm/s"
msgstr "cm/s"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 62
msgid "Set the speed of Dash's left and right wheel. The maximum is 100 cm/s. Positive means forward, negative means backward."
msgstr "Dash의 왼쪽, 오른쪽 바퀴 속도를 설정합니다. 최대 속도는 100cm/s입니다. 양수는 전진, 음수는 후진을 의미합니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 66
msgid "Look Up/Down"
msgstr "위/아래 보기"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 68
msgid "degrees"
msgstr "도"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 71
msgid "Make Dash look up or down by degrees. Positive means up, negative means down."
msgstr "Dash가 위 아래를 보는 각도를 '도' 단위로 지정합니다. 양수는 위 보기, 음수는 아래 보기를 의미합니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 75
msgid "Look Left/Right"
msgstr "왼쪽/오른쪽 보기"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 77
msgid "degrees"
msgstr "도"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 80
msgid "Make Dash look left or right by degrees. Positive means right, negative means left."
msgstr "Dash가 왼쪽 또는 오른쪽을 보는 각도를 '도' 단위로 지정합니다. 양수는 오른쪽, 음수는 왼쪽을 의미합니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 84
msgid "Eye Light On"
msgstr "아이 라이트 켜기"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 89
msgid "Turn on Dash & Dot's eye light. Values can be from 1 to 12 counting clockwise."
msgstr "Dash와 Dot의 아이 라이트를 켭니다. 값 범위는 시계 반대 방향으로 1에서 12까지입니다."

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 93
msgid "Eye Light Off"
msgstr "아이 라이트 끄기"

#. this comes from file src/js/api/robotVariableCommands.js line 98
msgid "Turn off Dash & Dot's eye light. Values can be from 1 to 12 counting clockwise."
msgstr "Dash와 Dot의 아이 라이트를 끕니다. 값 범위는 시계 반대 방향으로 1에서 12까지입니다."

#. this comes from file src/js/app/components/RobotSelection.cjsx line 43
msgid "Do you want to play with <b>Dash</b> or <b>Dot</b>?"
msgstr "<b>Dash</b>이나 <b>Dot</b>와 즐거운 시간을 가져보시겠습니까?"

#. this comes from file src/js/app/components/RobotSelection.cjsx line 54
msgid "Loading..."
msgstr "로딩 중..."

#. this comes from file src/js/core/RandomValue.js line 31
msgid "random"
msgstr "무작위"

#. this comes from file src/js/app/components/App.cjsx line 67
msgid "My First Program"
msgstr "내 첫 번째 프로그램"

#. this comes from file src/js/app/components/App.cjsx line 462
msgid "Press START to begin listening for events!"
msgstr "이벤트에 대해 알아보려면 시작을 누르세요!"

#. this comes from file src/js/app/components/App.cjsx line 465
msgid "You have more puzzles to solve!"
msgstr "풀어볼 퍼즐이 더 있습니다!"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputLoadLauncher.cjsx line 43
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputLoadLauncher.cjsx line 46
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputTailLight.cjsx line 45
msgid "On"
msgstr "켜기"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputTailLight.cjsx line 48
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputNumpad.cjsx line 86
msgid "clear"
msgstr "지우기"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputFunctionName.cjsx line 64
msgid "Name your function"
msgstr "내 기능 이름 지정"

#. this comes from file src/js/app/components/ChallengeResult.cjsx line 82
msgid "Good job!"
msgstr "잘했어!"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 14
msgid "All Lights"
msgstr "모든 라이트"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 28
msgid "Left Ear"
msgstr "왼쪽 귀"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 42
msgid "Right Ear"
msgstr "오른쪽 귀"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 56
msgid "Front"
msgstr "전면"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 70
msgid "Tail"
msgstr "꼬리"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 72
msgid "on"
msgstr "켜기"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 73
msgid "off"
msgstr "끄기"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 87
msgid "All on"
msgstr "모두 켜기"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 88
msgid "All off"
msgstr "모두 끄기"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 89
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 95
msgid "All on"
msgstr "모두 켜기"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 97
msgid "All off"
msgstr "모두 끄기"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 100
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#. this comes from file src/js/blocks/emotion.jsx line 109
msgid "Eye Pattern"
msgstr "아이 패턴"

#. this comes from file src/js/blocks/animations.jsx line 37
msgid "Race{0}{1}"
msgstr "경주{0}{1}"

#. this comes from file src/js/blocks/animations.jsx line 46
msgid "Answer{0}{1}"
msgstr "대답{0}{1}"

#. this comes from file src/js/blocks/animations.jsx line 55
msgid "Play{0}{1}"
msgstr "놀이{0}{1}"

#. this comes from file src/js/blocks/animations.jsx line 64
msgid "Dance{0}{1}"
msgstr "댄스{0}{1}"

#. this comes from file src/js/blocks/animations.jsx line 73
msgid "Expression{0}{1}"
msgstr "표정{0}{1}"

#. this comes from file src/js/blocks/animations.jsx line 82
msgid "Greet{0}{1}"
msgstr "인사{0}{1}"

#. this comes from file src/js/app/components/Menu.cjsx line 63
msgid "Puzzles"
msgstr "퍼즐"

#. this comes from file src/js/app/components/Menu.cjsx line 64
msgid "My Projects"
msgstr "내 프로젝트"

#. this comes from file src/js/app/components/Menu.cjsx line 65
msgid "Create New"
msgstr "새로 만들기"

#. this comes from file src/js/app/components/Menu.cjsx line 68
msgid "Privacy policy"
msgstr "개인 정보 보호 정책"

#. this comes from file src/index.html line 20
msgid "Start"
msgstr "시작"

#. this comes from file src/index.html line 28
msgid "Drive"
msgstr "운전"

#. this comes from file src/index.html line 38
msgid "Look"
msgstr "보기"

#. this comes from file src/index.html line 49
msgid "Light"
msgstr "라이트"

#. this comes from file src/index.html line 58
msgid "Sound"
msgstr " 소리"

#. this comes from file src/index.html line 68
msgid "Animations"
msgstr "애니메이션"

#. this comes from file src/index.html line 77
msgid "Control"
msgstr "컨트롤"

#. this comes from file src/index.html line 87
msgid "Variables"
msgstr "변수"

#. this comes from file src/index.html line 96
msgid "Accessory"
msgstr "액세서리"

#. this comes from file src/index.html line 104
msgid "Light"
msgstr "라이트"

#. this comes from file src/index.html line 112
msgid "Sound"
msgstr " 소리"

#. this comes from file src/index.html line 119
msgid "Control"
msgstr "컨트롤"

#. this comes from file src/js/app/components/CertificateDialog.jsx line 80
msgid "The Offical Certificate of{}MASTERY{}of beginner programming concepts{}including loops, conditionals and variables. Way to go! Share the news with your parents!"
msgstr "기초 프로그래밍 개념 숙달{}공인 인증서{}루프, 조건문, 및 변수 부문{} 잘 했어요! 이 소식을 부모님께 알려드리세요!"

#. this comes from file src/js/app/components/CertificateDialog.jsx line 103
msgid "is hereby granted to"
msgstr "가 다음 사람에게 수여합니다"

#. this comes from file src/js/app/components/PuzzleMap.cjsx line 43
msgid "New Puzzle"
msgstr "새 퍼즐"

#. this comes from file src/js/app/components/PuzzleMap.cjsx line 43
msgid "A new puzzle is now available! Try it out"
msgstr "이제 새 퍼즐을 사용할 수 있습니다! 시도해 보세요"

#. this comes from file src/js/app/components/PuzzleMap.cjsx line 164
msgid "Adventurer"
msgstr "모험가"

#. this comes from file src/js/app/components/PuzzleMap.cjsx line 173
msgid "Inventor"
msgstr "발명가"

#. this comes from file src/js/app/components/PuzzleMap.cjsx line 182
msgid "Performer"
msgstr "연기자"

#. this comes from file src/js/app/components/PuzzleMap.cjsx line 231
msgid "{0} of {1} completed"
msgstr "{0}/{1} 완료됨"

#. this comes from file src/js/app/components/PuzzleMap.cjsx line 233
msgid "Puzzles"
msgstr "퍼즐"

#. this comes from file src/js/blocks/start.jsx line 70
msgid "When"
msgstr "상태"

#. this comes from file src/js/blocks/start.jsx line 91
msgid "When"
msgstr "상태"

#. this comes from file src/js/blocks/start.jsx line 113
msgid "Go to Start"
msgstr "처음으로 돌아가기"

#. this comes from file src/js/blocks/start.jsx line 169
msgid "When"
msgstr "상태"

#. this comes from file src/js/blocks/start.jsx line 201
msgid "When"
msgstr "상태"

#. this comes from file src/js/blocks/start.jsx line 203
msgid "Start"
msgstr "시작"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 14
msgid "very slow"
msgstr "매우 느린"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 15
msgid "slow"
msgstr "느린"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 16
msgid "normal"
msgstr "보통"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 17
msgid "fast"
msgstr "빠른"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 18
msgid "really fast"
msgstr "매우 빠른"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 22
msgid "forward"
msgstr "전진"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 23
msgid "backward"
msgstr "후진"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 28
msgid "forward"
msgstr "전진"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 29
msgid "left"
msgstr "왼쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 30
msgid "right"
msgstr "오른쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 35
msgid "up"
msgstr "위"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 36
msgid "straight"
msgstr "직진"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 37
msgid "down"
msgstr "아래"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 54
msgid "Forward"
msgstr "전진"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 61
msgid "Forward"
msgstr "전진"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 82
msgid "Backward"
msgstr "후진"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 89
msgid "Backward"
msgstr "후진"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 108
msgid "Turn Left"
msgstr "좌회전"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 125
msgid "Turn Right"
msgstr "우회전"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 141
msgid "Stop Wheels"
msgstr "바퀴 정지"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 148
msgid "Set Wheel Speed"
msgstr "바퀴 속도 설정"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 150
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 154
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 171
msgid "Look"
msgstr "보기"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 189
msgid "Look"
msgstr "보기"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 206
msgid "Turn to Voice"
msgstr "목소리 전환"

#. this comes from file src/js/blocks/motion.jsx line 213
msgid "Look towards Voice"
msgstr "소리나는 방향 보기"

#. this comes from file src/js/core/MissingBlock.js line 23
msgid "Missing Block!"
msgstr "블럭을 잃어버렸습니다!"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputSoundUser.cjsx line 76
msgid "Record a New Sound"
msgstr "새로운 소리 녹음"

#. this comes from file src/js/blocks/accessory.jsx line 13
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/accessory.jsx line 14
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/accessory.jsx line 20
msgid "Launch with{0}% Power"
msgstr "{0}% 파워 발사"

#. this comes from file src/js/blocks/accessory.jsx line 34
msgid "Load Launcher{0}"
msgstr "발사 장치 장착{0}"

#. this comes from file src/js/app/components/ChallengeChrome.cjsx line 296
msgid "Need a hint?"
msgstr "힌트가 필요한가요?"

#. this comes from file src/js/blocks/inputs/BlockInputAnimation.cjsx line 111
msgid "There are no \"{0}\" animations for {1}"
msgstr "{1}에 대한 \"{0}\" 애니메이션이 없습니다."

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 11
msgid "Hi"
msgstr "안녕"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 12
msgid "Huh?"
msgstr "응?"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 13
msgid "Uh oh!"
msgstr "어 어!"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 14
msgid "Okay"
msgstr "좋아"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 15
msgid "Sigh.."
msgstr "한숨.."

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 16
msgid "Ta Da!"
msgstr "짜잔!"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 17
msgid "Wee!"
msgstr "위!"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 18
msgid "Bye"
msgstr "잘 가"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 19
msgid "( Random )"
msgstr "( 무작위 )"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 22
msgid "Hi"
msgstr "안녕"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 23
msgid "Bye"
msgstr "잘 가"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 24
msgid "Ta Da!"
msgstr "짜잔!"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 25
msgid "Wee!"
msgstr "위!"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 26
msgid "Huh?"
msgstr "응?"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 27
msgid "Uh oh!"
msgstr "어 어!"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 28
msgid "Okay"
msgstr "좋아"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 29
msgid "Sigh.."
msgstr "한숨.."

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 30
msgid "( Random )"
msgstr "( 무작위 )"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 36
msgid "Horse"
msgstr "말"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 37
msgid "Cat"
msgstr "고양이"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 38
msgid "Dog"
msgstr "개"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 39
msgid "Dinosaur"
msgstr "공룡"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 40
msgid "Lion"
msgstr "사자"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 41
msgid "Goat"
msgstr "염소"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 42
msgid "Crocodile"
msgstr "악어"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 43
msgid "Elephant"
msgstr "코끼리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 44
msgid "( Random )"
msgstr "( 무작위 )"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 47
msgid "Cat"
msgstr "고양이"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 48
msgid "Dog"
msgstr "개"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 49
msgid "Goat"
msgstr "염소"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 50
msgid "Horse"
msgstr "말"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 51
msgid "Elephant"
msgstr "코끼리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 52
msgid "Lion"
msgstr "사자"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 53
msgid "Dinosaur"
msgstr "공룡"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 54
msgid "Crocodile"
msgstr "악어"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 55
msgid "( Random )"
msgstr "( 무작위 )"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 61
msgid "Fire Siren"
msgstr "화재 경보"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 62
msgid "Truck Horn"
msgstr "트럭 경적"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 63
msgid "Car Engine"
msgstr "자동차 엔진"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 64
msgid "Car Tire Squeal"
msgstr "자동차 타이어 끼익 소리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 65
msgid "Helicopter"
msgstr "헬리콥터"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 66
msgid "Jet Plane"
msgstr "제트기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 67
msgid "Boat"
msgstr "보트"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 68
msgid "Train"
msgstr "기차"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 69
msgid "( Random )"
msgstr "( 무작위 )"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 72
msgid "Helicopter"
msgstr "헬리콥터"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 73
msgid "Jet Plane"
msgstr "제트기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 74
msgid "Boat"
msgstr "보트"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 75
msgid "Train"
msgstr "기차"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 76
msgid "Truck Horn"
msgstr "트럭 경적"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 77
msgid "Car Engine"
msgstr "자동차 엔진"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 78
msgid "Fire Siren"
msgstr "화재 경보"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 79
msgid "Car Tire Squeal"
msgstr "자동차 타이어 끼익 소리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 80
msgid "( Random )"
msgstr "( 무작위 )"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 86
msgid "Beeps"
msgstr "경고음"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 87
msgid "Lasers"
msgstr "레이저"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 88
msgid "Gobble"
msgstr "고르륵 소리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 89
msgid "Buzz"
msgstr "윙윙 소리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 90
msgid "Ay Yai Yai"
msgstr "어 어 어"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 91
msgid "Squeak"
msgstr "찍 소리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 92
msgid "( Random )"
msgstr "( 무작위 )"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 95
msgid "Ay Yai Yai"
msgstr "어 어 어"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 96
msgid "Gobble"
msgstr "고르륵 소리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 97
msgid "Beeps"
msgstr "경고음"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 98
msgid "Lasers"
msgstr "레이저"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 99
msgid "Buzz"
msgstr "윙윙 소리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 100
msgid "Squeak"
msgstr "찍 소리"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 101
msgid "( Random )"
msgstr "( 무작위 )"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 107
msgid "Top Button"
msgstr "탑 버튼"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 108
msgid "Button 1"
msgstr "버튼 1"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 109
msgid "Button 2"
msgstr "버튼 2"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 110
msgid "Button 3"
msgstr "버튼 3"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 111
msgid "Obstacle In Front"
msgstr "정면 장애물"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 112
msgid "Obstacle On Left"
msgstr "왼쪽 장애물"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 113
msgid "Obstacle On Right"
msgstr "오른쪽 장애물"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 114
msgid "Object Behind"
msgstr "뒤쪽 물체"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 115
msgid "Hear Clap"
msgstr "박수 소리 인지"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 116
msgid "Hear Voice"
msgstr "목소리 인지"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 117
msgid "Picked Up"
msgstr "들어 올림"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 118
msgid "Stuck"
msgstr "움직이지 못함"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 119
msgid "See Dot"
msgstr "Dot 보기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 122
msgid "Top Button"
msgstr "탑 버튼"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 123
msgid "Button 1"
msgstr "버튼 1"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 124
msgid "Button 2"
msgstr "버튼 2"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 125
msgid "Button 3"
msgstr "버튼 3"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 126
msgid "Move"
msgstr "이동"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 127
msgid "Shake"
msgstr "흔들기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 128
msgid "Look Up"
msgstr "위 보기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 129
msgid "Look Down"
msgstr "아래 보기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 130
msgid "Lean Left"
msgstr "왼쪽 기울기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 131
msgid "Lean Right"
msgstr "오른쪽 기울기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 132
msgid "Toss"
msgstr "던지기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 133
msgid "Hear Clap"
msgstr "박수 소리 인지"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 139
msgid "Obstacle In Front"
msgstr "정면 장애물"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 140
msgid "Obstacle On Left"
msgstr "왼쪽 장애물"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 141
msgid "Obstacle On Right"
msgstr "오른쪽 장애물"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 142
msgid "Object Behind"
msgstr "뒤쪽 물체"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 143
msgid "See Dot"
msgstr "Dot 보기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 144
msgid "Hear Voice"
msgstr "목소리 인지"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 145
msgid "Picked Up"
msgstr "들어 올림"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 146
msgid "Stuck"
msgstr "움직이지 못함"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 149
msgid "Move"
msgstr "이동"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 150
msgid "Shake"
msgstr "흔들기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 151
msgid "Toss"
msgstr "던지기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 152
msgid "Look Up"
msgstr "위 보기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 153
msgid "Look Down"
msgstr "아래 보기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 154
msgid "Lean Left"
msgstr "왼쪽 기울기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 155
msgid "Lean Right"
msgstr "오른쪽 기울기"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 160
msgid "Start"
msgstr "시작"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 165
msgid "Take Off"
msgstr "출발"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 166
msgid "Spin Out"
msgstr "스핀 아웃"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 167
msgid "Flat Tire"
msgstr "구멍난 타이어"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 168
msgid "Engine"
msgstr "엔진"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 174
msgid "Confident"
msgstr "자신감있는"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 175
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 176
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 177
msgid "Silly"
msgstr "우스꽝스러운"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 178
msgid "Square"
msgstr "스퀘어"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 181
msgid "Happy"
msgstr "즐거운"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 182
msgid "Silly"
msgstr "우스꽝스러운"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 183
msgid "Celebrate"
msgstr "축하"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 189
msgid "Laugh"
msgstr "하하"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 190
msgid "Burp"
msgstr "그윽"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 191
msgid "Kiss"
msgstr "뽀뽀"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 192
msgid "Help"
msgstr "도와주세요"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 193
msgid "Lets Do It"
msgstr "그래, 해보자"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 194
msgid "Yah"
msgstr "예"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 195
msgid "Whistle"
msgstr "휘파람"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 196
msgid "Dizzy"
msgstr "어지러워"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 199
msgid "Laugh"
msgstr "하하"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 200
msgid "Dizzy"
msgstr "어지러워"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 201
msgid "Asleep"
msgstr "잠든"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 202
msgid "Kiss"
msgstr "뽀뽀"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 203
msgid "Celebrate"
msgstr "축하"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 209
msgid "Hi"
msgstr "안녕"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 210
msgid "Hello"
msgstr "안녕하세요"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 211
msgid "Forget It"
msgstr "걱정 마"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 212
msgid "Bye"
msgstr "잘 가"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 215
msgid "Happy"
msgstr "즐거운"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 216
msgid "Curious Bye"
msgstr "특이한 작별 인사"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 217
msgid "Frustrated Bye"
msgstr "불만스러운 작별 인사"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 218
msgid "Happy Bye"
msgstr "즐거운 작별 인사"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 219
msgid "How do you do?"
msgstr "안녕하세요?"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 220
msgid "Frustrated"
msgstr "불만스러운"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 226
msgid "Maybe"
msgstr "아마도"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 227
msgid "No"
msgstr "아니요"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 228
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 229
msgid "Yes #2"
msgstr "예 #2"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 235
msgid "Hold"
msgstr "잡다"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 236
msgid "Hide"
msgstr "숨기다"

#. this comes from file src/js/blocks/shared/fieldValues.js line 237
msgid "Catch"
msgstr "잡기"

#. this comes from file src/js/app/util/programNameGenerator.coffee line 30
msgid "{0} and {1}"
msgstr "{0} 과 {1}"

#. this comes from file src/js/app/components/ProgramList.cjsx line 66
msgid "My Projects"
msgstr "내 프로젝트"

#. this comes from file src/js/app/components/ProgramList.cjsx line 75
msgid "Confirm delete?"
msgstr "삭제하시겠습니까?"

#. this comes from file src/js/app/components/ProgramList.cjsx line 77
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. this comes from file src/js/app/components/ProgramList.cjsx line 80
msgid "No"
msgstr "아니요"
